\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage{fixltx2e} % LaTeX patches, \textsubscript
\usepackage{cmap} % fix search and cut-and-paste in Acrobat
\usepackage{ifthen}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}

%%% Custom LaTeX preamble
% PDF Standard Fonts
\usepackage{mathptmx} % Times
\usepackage[scaled=.90]{helvet}
\usepackage{courier}
\usepackage{CJKutf8}


%%% User specified packages and stylesheets
%%% Fallback definitions for Docutils-specific commands

% providelength (provide a length variable and set default, if it is new)
\providecommand*{\DUprovidelength}[2]{
  \ifthenelse{\isundefined{#1}}{\newlength{#1}\setlength{#1}{#2}}{}
}

% lineblock environment
\DUprovidelength{\DUlineblockindent}{2.5em}
\ifthenelse{\isundefined{\DUlineblock}}{
  \newenvironment{DUlineblock}[1]{%
    \list{}{\setlength{\partopsep}{\parskip}
            \addtolength{\partopsep}{\baselineskip}
            \setlength{\topsep}{0pt}
            \setlength{\itemsep}{0.15\baselineskip}
            \setlength{\parsep}{0pt}
            \setlength{\leftmargin}{#1}}
    \raggedright
  }
  {\endlist}
}{}

% hyperlinks:
\ifthenelse{\isundefined{\hypersetup}}{
  \usepackage[colorlinks=true,linkcolor=blue,urlcolor=blue]{hyperref}
  \urlstyle{same} % normal text font (alternatives: tt, rm, sf)
}{}


%%% Body
\begin{document}
\begin{CJK}{UTF8}{gkai}

\section*{个人信息}

\begin{DUlineblock}{0em}
\item[] 姓名：么敬国
\item[] 性别：男
\item[] 手机：(86)139-1033-4380
\item[] Email：yaojingguo@gmail.com
\item[] Web site: \url{http://yaojingguo.github.io/},
\url{https://github.com/yaojingguo},
\item[] 出生日期: 1976年
\end{DUlineblock}

\section*{自我评价}
\begin{itemize}
\item 12年软件研发和管理经验。
\item 熟练使用Java，C/C++，Go, Python和Lisp。熟悉Scala和Ruby。
\item 掌握分布式数据库系统相关理论。
\item 熟练使用主流大数据系统和熟悉数据挖掘技术。丰富的Hadoop平台上数据分析应用开发经验。
\end{itemize}

\section*{工作经历}
\subsection*{北京新东方教育科技集团 (2014/05 -{}- 至今)}
\subsubsection*{信息管理部}
\begin{DUlineblock}{0em}
\item[] 集团企业架构师
\item[] 2014/05 -{}- 至今
\end{DUlineblock}
\begin{itemize}
\item 新东方集团核心系统的架构，开发和调优。参与部分数据挖掘系统的开发。
\item 基于Hadoop/Spark/MemSQL建设新东方大数据平台。
\item 基于Kafka设计开发新东方数据总线系统。
\item 参与CockroachDB开发，主要PR：
\begin{itemize}
  \item \href{https://github.com/cockroachdb/cockroach/pull/8867}{WIP perf: replace LLRB-tree with btree in interval.Tree}
  \item \href{https://github.com/cockroachdb/cockroach/pull/3912}{sql: allow user priority to be set via SQL}
  \item \href{https://github.com/cockroachdb/cockroach/pull/3783}{make MakePriority function more math precise}
\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection*{海南天涯在线网络科技有限公司 (2010/08 -{}- 2014/04)}

\subsubsection*{天涯大数据部}
\begin{DUlineblock}{0em}
\item[] 总监
\item[] 09/2012 -{}- 2014/04
\end{DUlineblock}
\begin{itemize}
\item 数据挖掘，信息过滤，搜索，BI和会员团队管理。
\end{itemize}

\subsubsection*{天涯Hadoop数据分析平台}
\begin{DUlineblock}{0em}
\item[] 技术经理
\item[] Java, Clojure, Hadoop
\item[] 09/2010 -{}- 08/2012
\end{DUlineblock}
%
\begin{itemize}
\item 用Hadoop/Hive/Pig开发天涯的日志分析平台，并提交Hadoop相关软件Patch。
\item 自主开发和维护天涯BI系统。
\item Memlink列表数据存储引擎开发。
\end{itemize}

\subsection*{IBM中国软件开发中心 (CDL) (2004/11 -{}- 2010/08)}

\subsubsection*{大数据查询语言Jaql}
\begin{DUlineblock}{0em}
\item[] Technical Leader
\item[] 07/2009 -{}- 08/2010
\item[] Java/C++/Hadoop/SPSS
\end{DUlineblock}
Jaql是IBM BigInsight大数据平台上的查询语言。这个
项目是IBM CDL和IBM Almaden Research Center数据库团队的合作项目。我设计实现了Jaql catalog server，SPSS与Jaql的集成以及JSON与CSV的转换。

\subsubsection*{IBM内容管理(ECM)和流程管理(BPM)研发部门}
\begin{DUlineblock}{0em}
\item[] Advisory Software Engineer
\item[] Enterprise Content Mangement/Business Process Management
\item[] 11/2004 -{}- 08/2010
\end{DUlineblock}
\begin{itemize}
\item 参与泰康人寿保全工作流项目的架构和开发，参与一些金融客户的售前工作。
\item IBM Content Manager和Filenet BPM集成的设计开发。
\item IBM Content Manager和BPM平台上的代码生成工具开发。
\item 自动化测试系统开发和软件测试。
\end{itemize}

\subsection*{NEC-CAS (05/2004 -{}- 10/2004)}
\begin{DUlineblock}{0em}
\item[] Software Engineer
\end{DUlineblock}
参与了文档管理系统开发。

\section*{英语}
CET6优秀，口语流利，多年和海外团队合作经验。

\section*{教育，认证和培训}
\begin{itemize}
\item 北京理工大学       计算机应用技术            硕士，2004年4月
\item 北京理工大学       计算机及应用                学士，2001年7月
\item MIT-6.033 Computer Systems Engineering
\item MIT-6.830 Database Systems
\item MIT-6.828 Operating System Engineering
\item MIT-6.824 Distributed Systems
\item Stanford-CS143 Compilers
\end{itemize}

\end{CJK}
\end{document}
