\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage{fixltx2e} % LaTeX patches, \textsubscript
\usepackage{cmap} % fix search and cut-and-paste in Acrobat
\usepackage{ifthen}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}

%%% Custom LaTeX preamble
% PDF Standard Fonts
\usepackage{mathptmx} % Times
\usepackage[scaled=.90]{helvet}
\usepackage{courier}
\usepackage{CJKutf8}


%%% User specified packages and stylesheets
%%% Fallback definitions for Docutils-specific commands

% providelength (provide a length variable and set default, if it is new)
\providecommand*{\DUprovidelength}[2]{
  \ifthenelse{\isundefined{#1}}{\newlength{#1}\setlength{#1}{#2}}{}
}

% lineblock environment
\DUprovidelength{\DUlineblockindent}{2.5em}
\ifthenelse{\isundefined{\DUlineblock}}{
  \newenvironment{DUlineblock}[1]{%
    \list{}{\setlength{\partopsep}{\parskip}
            \addtolength{\partopsep}{\baselineskip}
            \setlength{\topsep}{0pt}
            \setlength{\itemsep}{0.15\baselineskip}
            \setlength{\parsep}{0pt}
            \setlength{\leftmargin}{#1}}
    \raggedright
  }
  {\endlist}
}{}

% hyperlinks:
\ifthenelse{\isundefined{\hypersetup}}{
  \usepackage[colorlinks=true,linkcolor=blue,urlcolor=blue]{hyperref}
  \urlstyle{same} % normal text font (alternatives: tt, rm, sf)
}{}


%%% Body
\begin{document}
\begin{CJK}{UTF8}{gkai}

\section*{个人信息}

\begin{DUlineblock}{0em}
\item[] 姓名：么敬国
\item[] 性别：男
\item[] 手机：(86)139-1033-4380
\item[] Email：yaojingguo@gmail.com
\item[] Web site: \url{http://yaojingguo.github.io/},
\url{https://github.com/yaojingguo},
\item[] 出生日期: 1976年
\end{DUlineblock}


\section*{自我评价}
\begin{itemize}
\item 10年以上年软件研发和管理经验。
\item 熟练使用Java/Scala/Clojure，C/C++，Go, Python, JS。
\item 丰富的互联网系统架构和研发经验。
\item 丰富的教育行业系统架构和研发管理经验。
\item 掌握分布式数据库系统理论，丰富的分布式数据系统研发经验。
\item 熟练使用主流大数据系统和掌握数据分析技术。丰富的Hadoop平台上数据分析应用开发经验。
\end{itemize}

\section*{英语}
CET6优秀，口语流利，多年和海外团队合作经验。

\section*{教育，认证和培训}
\begin{itemize}
\item 北京理工大学       计算机应用技术            硕士，2004年4月
\item 北京理工大学       计算机科学                学士，1999年7月
\end{itemize}

\section*{工作经历}
\subsection*{北京新东方教育科技集团 (2014/05 -{}- 至今)}
\begin{DUlineblock}{0em}
\item[] 首席架构师
\item[] Java, Go
\item[] 2014/05 -{}- 至今
\end{DUlineblock}
\begin{itemize}
\item 新东方集团核心业务系统的架构，研发和调优。
\item 新东方集团初高中业务和国外业务的架构和研发管理。
\item 新东方乐词公司的研发管理。
\item 新东方在线国外业务的研发管理。
\item 基于Hadoop/Spark/MemSQL建设新东方大数据平台。
\item 基于Kafka设计开发新东方数据总线系统。
\item 参与NewSQL分布式数据库系统CockroachDB开发，PMC member。
\end{itemize}

\subsection*{海南天涯在线网络科技有限公司 (2010/08 -{}- 2014/04)}

\subsubsection*{天涯大数据部}
\begin{DUlineblock}{0em}
\item[] 总监
\item[] Java, Clojure， Hadoop
\item[] 09/2012 -{}- 2014/04
\end{DUlineblock}
\begin{itemize}
\item 数据挖掘，信息过滤，搜索，BI和会员团队管理。
\item 用Hadoop/Hive/Pig开发天涯的日志分析平台和BI平台。
\item 列表数据存储引擎Memlink的研发。
\end{itemize}


\subsection*{IBM中国软件开发中心 (2004/11 -{}- 2010/08)}
\begin{DUlineblock}{0em}
\item[] 架构师
\item[] 企业内容管理和流程管理
\item[] Java
\item[] 06/2010 -{}- 08/2010
\end{DUlineblock}
\begin{itemize}
\item IBM Hadoop大数据平台查询语言JAQL的研发。
\item IBM内容管理和流程管理解决方案中心的管理。
\item 泰康人寿保全工作流项目的架构和核心模块研发。
\item IBM Content Manager的产品研发。
\item UI测试自动化和API测试自动化。
\end{itemize}

\end{CJK}
\end{document}
